{
    "question": "Organisasi budi utomo merupakan organisasi yang dibentuk atas dasar ide dan gagasan yang diutarakan oleh... *",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dr. Wahidin sudirohusodo</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dr. wahidin</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ada-3-macam-zat-yang-harus-tekandum-dalam-tubuh-kita-adalah-238",
            "question": "Ada 3 macam zat yang harus tekandum dalam tubuh kita adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Zat\u00a0gizi yang dibutuhkan\u00a0tubuh di\u00a0antaranya adalah protein, karbohidrat, dan lemak.\u00a0Zat-zat\u00a0gizi tersebut diperlukan untuk membangun dan memperbaiki sel-sel\u00a0tubuh, metabolisme, dan untuk mendapatkan energi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-peran-aktif-indonesia-dalam-organisasi-tingkat-asean-737",
            "question": "Sebutkan 5 peran aktif indonesia dalam organisasi tingkat asean",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Sebagai satu dari lima negara pendiri ASEAN.</p><p>\u2022Tempat Sekretariat ASEAN.</p><p>\u2022Penyelenggara KTT ASEAN yang Pertama.</p><p>\u2022Menginisiasi Masyarakat Ekonomi ASEAN (MEA)</p><p>\u2022Menginisiasi Deklarasi Kawasan Damai, Bebas, dan Netral</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>di google ada tau,-</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Sebutkan 5 peran aktif indonesia dalam organisasi tingkat asean</strong></p><ul><li>Sebagai satu dari lima negara pendiri ASEAN.\n</li><li>Tempat Sekretariat ASEAN.\n</li><li>Penyelenggara KTT ASEAN yang Pertama.\n</li><li>Menginisiasi Masyarakat Ekonomi ASEAN (MEA)</li><li>Menginisiasi Deklarasi Kawasan Damai, Bebas, dan Netral.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mencapai-cita-cita-pembangunan-maka-bangsa-indonesia-harus-483",
            "question": "Untuk mencapai cita-cita pembangunan maka bangsa indonesia harus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan Sebagai Berikut :</strong></p><p></p><p>Pembangunan nasional Indonesia adalah paradigma Pembangunan yang terbangun atas pengamalan Pancasila yaitu pembangunan manusia Indonesia seutuhnya dan pembangunan masyarakat Indonesia seluruhnya, dengan Pancasila sebagai dasar, tujuan, dan pedomannya.</p><p></p><p><strong>Semoga Bermanfaat \u2728\u2728\u2728</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisasi-budi-utomo-mulai-terjun-dalam-bidang-politik-pada-tahu-362",
            "question": "Organisasi budi utomo mulai terjun dalam bidang politik pada tahun 1914 yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sejak tahun 1915  kegiatan organisasi budi utomo berubah tidak hanya bergerak dalam bidang pendidikan dan kebudayaan, namun juga bergerak dalam bidang politik.</p><p></p><p>Perubahan ini muncul karena adanya organisasi seperti sarekat islam dan indische partij yang bergerak dalam bidang politik, karena itulah budi utomo tidak ingin ketinggalan sebagai organisasi gerakan kemerdekaan indonesia.</p><p></p><p>Peran Gerakan Organisasi Budi utomo dalam Kegiatan Bidang politik yaitu,</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo ikut duduk dalam komite Indie Weerbaar yang dikirim ke Negeri Belanda untuk membahas pertahanan Hindia Belanda pada tahun 1916\u20131917.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo juga mengusulkan pembentukan Volksraad (Dewan Rakyat) bagi penduduk pribumi, ketika wakilnya dalam Comite Indie Weerbaar (Panitia Ketahanan Hindia Belanda) berangkat ke Negeri Belanda.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo berpartisipasi dalam pembentukan Komite Nasional untuk menghadapi pemilihan anggota Volksraad.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo berpartisipasi aktif sebagai anggota Volksraad, bahkan menempati dua dalam hal jumlah anggota di antara anggota pribumi.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo mencanangkan program politiknya berupa keinginan mewujudkan pemerintahan parlementer yang berasas kebangsaan.</p><p></p><p>\u2022Pada tahun 1927, Budi Utomo memprakarsai dan bergabung dalam Permufakatan Perhimpunan-Perhimpunan Politik Kebangsaan Indonesia (PPPKI) .</p><p></p><p>\u2022Dokter Sutomo banyak mendirikan studieclub yang dalam praktiknya juga dapat membahas soal-soal politik.</p><p></p><p>\u2022Bergabung dengan Persatuan Bangsa Indonesia (PBI) yang pada tahun 1935 berubah menjadi Partai Indonesia Raya (Parindra)</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau panjang soalnya dibuku aku kayak gitu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membagi-tuags-swcara-adil-berarti-mengamalkan-sila-pancasila-yait-590",
            "question": "Membagi tuags swcara adil berarti mengamalkan sila pancasila yaitu sila ke",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lima yaitu keadilan sosial bagi seluruh rakyat Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>karena memegang dalam tugas harus di bagi rata dan sesuai ke ahlian nya karena agar ada nya ke adilan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-berikut-1-bahasa-persatuan-dua-alat-komunik-929",
            "question": "Perhatikan pernyataan berikut 1 Bahasa persatuan dua alat komunikasi atau hubungan sosial 3 bahasa resmi dan penyelenggaraan kehidupan negara dan pemerintah 4 bahasa pengantar pada jenis dan jenjang pendidikan Berdasarkan pernyataan di atas yang merupakan fungsi dan kedudukan bahasa Indonesia adalah    A. Pernyataan 1,2,dan 3\r\nB. Pernyataan 1 dan 3\r\nC. Pernyataan 2 dan 4\r\nD Pernyataan 1,2,3 dan 4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.123dan4klu salh maaf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "spionase-merupakan-kegiatan-dari-inteljen-yang-dilakukan-untuk-904",
            "question": "Spionase merupakan kegiatan dari inteljen yang dilakukan untuk\u2026. *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Spionase merupakan kegiatan dari intelijen yang dilakukan untuk mendapatkan informasi atau rahasia militer atau negara.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-keberagaman-ras-yang-ad-d-indonesia-768",
            "question": "Tuliskan 3 keberagaman ras yang ad d indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><em>Berikut adalah 3 keberagaman ras yang ada di Indonesia :</em></strong></p><ol><li>Ras Malayan-Mongoloid</li><li>Ras Asiatic Mongoloid</li><li>Ras Melanesoid</li></ol><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><h2>Pembahasan :</h2><p>Pada dasarnya, di keberagaman ras itu ada 4, diantara lain yaitu : <strong>R</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>-</strong><strong>M</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>R</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>A</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>c</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>R</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>o</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong> </strong>dan <strong>R</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>u</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>o</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>.</strong> Salah satu penyebab keberagaman ras di Indonesia adalah <strong>L</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>S</strong><strong>t</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>W</strong><strong>i</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>a</strong><strong>.</strong></p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><p><strong><em>Berikut penjelasan tentang beberapa ras di Indonesia :</em></strong></p><ul><li><strong>Ras Malayan-Mongoloid</strong> adalah ras yang mendiami wilayah Indonesia, khususnya di wilayah Sumatra, Jawa, Bali, Nusa Tenggara Barat, Kalimantan, dan Sulawesi.</li><li><strong>Ras Asiatic Mongoloid</strong> memiliki bentuk fisik seperti orang Tionghoa, Jepang, dan Korea.  Selain itu ras ini juga tersebar di seluruh Indonesia.</li><li><strong>Ras Kaukasoid</strong><strong> </strong>adalab ras yang berasal dari negara India, Timur Tengah, Australia, Eropa dan Amerika. Di Indonesia terdaat orang dengan ras Kaukasoid, dan mereka merupakan pendatang dari negara negara tersebut.</li><li><strong>Ras Melanesoid </strong>adalah ras mendiami yang mendiami daerah Papua, Maluku, dan Nusa Tenggara Timur.</li></ul><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><h2>Pelajari Lebih Lanjut :</h2><ol><li>Macam macam golongan ras yang terdapat di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/179242</li><li>10 faktor penyebab adanya keberagaman di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/13873243</li><li>Macam macam contoh  keberagaman yang ada di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/28643554</li></ol><h3>================</h3><h2>Detail Jawaban :</h2><p><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>PPKn</p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7 (SMP)</p><p><strong>B</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Bab 4 - Pembelajaran Keregaman Suku, Agama, Ras dan Antargolongan dalam Bingkai Bhinneka Tunggal Ika.</p><p><strong>K</strong><strong>o</strong><strong>d</strong><strong>e</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>o</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7.9.4</p><p><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Keberagaman Ras di Indonesia</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-keberagaman-masyarakat-indonesia-disebabkan-oleh-berbagai-fact-967",
            "question": "2. Keberagaman masyarakat Indonesia disebabkan oleh berbagai factor baik dalam atau luar masyarakat.    Sebutkan empat factor penyebab timbulnya keberagaman dalam masyarakat?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Letak geografis<br><br>Indonesia merupakan negara kesatuan yang memiliki ribuan pulau. Luas wilayah Indonesia yang besar berpengaruh terhadap banyaknya keberagaman yang dimiliki kondisi itu, menjadikan sumber keberagaman tercipta, seperti suku, budaya, ras, dan golongan.<br><br>Dengan kondisi tersebut menimbulkan perbedaan dalam masyarakat di Indonesia.<br><br>2. Kondisi iklim dan alam yang berbeda<br><br>Kondisi iklim dan alam antarwilayah di Indonesia berbeda-beda. Perbedaan musim hujan dan kemarau antardaerah, perbedaan kondisi alam seperti pantai, pegunungan mengakibatkan perbedaan pada masyarakat.<br><br>3. Pengaruh kebudayaan asing<br><br>Keberagaman juga bisa muncul karena pengaruh kebudayaan asing yang memiliki ciri yang berbeda. Biasanya lewat komunikasi atau mereka datang ke Indonesia. Hal tersebut menjadikan terjadinya akulturasi atau pencampuran unsur kebudayaan asing dengan kebudayaan Indonesia.<br><br>4. Agama<br><br>Agama merupakan sistem keyakinan kepada Tuhan. Kebebasan beragama dijamin oleh UUD 1945. Agama yang diakui secara sah di Indonesia ialah Islam, Kristen, Katolik, Hindu, Buddha, Konghucu.<br><br>Keberagaman agama di tengah-tengah masyarakat menunjukkan Bangsa Indonesia adalah bangsa yang religius. Semua agama meyakini akan keberadaan dan kekuasaan Tuhan. Akan tetapi, sistem keyakinan dan ibadah antara satu agama dengan agama yang lain berbeda.<br><br>5. Keberagaman Ras<br><br>Dalam Undang-undang Nomor 40 Tahun 2008 tentang Penghapusan Diskriminasi Ras dan Etnis, menyebutkan ras adalah golongan bangsa berdasarkan ciri-ciri fisik dan garis keturunan. Setiap manusia memiliki perbedaan ciri-ciri fisik seperti warna kulit, warna dan bentuk rambut, bentuk muka, ukuran badan, bentuk badan, bentuk dan warna mata serta ciri fisik yang lainnya.<br><br>6. Sejarah<br><br>Sejarah merupakan satu di antara faktor penyebab keberagaman masyarakat Indonesia. Tiap wilayah bisa memiliki perjalanan sejarahnya sendiri. Misalnya, wilayah yang memiliki riwayat sejarah kerajaan Islam akan memiliki ciri khas budaya khusus terkait sejarah ini.<br><br>7. Penerimaan masyarakat terhadap perubahan<br><br>Faktor penyebab keberagaman masyarakat Indonesia yang terakhir adalah bagaimana sikap masyarakat terhadap perubahan yang ada. Sikap masyarakat sangat berpengaruh terhadap pembentukan budaya dan keberagaman.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-mengutamakan-diplomasi-untuk-menyelesaikan-permasalahan-271",
            "question": "Indonesia mengutamakan diplomasi untuk menyelesaikan permasalahan sengketa perbatasan. hal ini menunjukan bahwa indonesia menekankan ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perundingan/gencatan senjata</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}